[反擊 ] 政府建制叫上街清潔， 我地應該叫人一齊清洗tg毒

政府建制咁做擺明係想拉民心同妖魔化手足

咁我地就發起買圍洗街， 清洗tg毒， 咁樣一黎真係清咁啲毒， 二黎等社會大眾知道香港俾狗搞成咁

香港人！ 反抗

推

覺得有用 民意都好重要幫推
Pr嘢一定要做

樓豬幫你推

同意 P牌推

依個好

大家唔好唔記得六七月嗰陣點樣爭民心呀

要叫藍絲清
仲響清既過程比佢地知tg有幾毒

我覺得和理非手足可以戴個豬嘴幫手洗
要畀啲街坊知tg有幾毒
Pr嘢要做 幾多文宣都唔夠呢啲行動有用

非常支持

催淚彈係政府春袋

全民加入輿論戰
搵人同我瘋狂做文宣
係公眾場所大聲討論催淚彈有幾差

文宣升級：KO港豬必殺技曝光

不如開個針對催淚彈嘅行動組
每一區有清洗
大大力煲文宣
落街派口罩 醫療小知識 清潔貼士等

同意
例如琴日上水街市放題
可以提街坊啲菜可能受污染

幫樓豬推

樓主開完post潛水

帶豬咀隔唔到

由皮膚入

如果用水洗仲會帶d毒物流去第2到

屌咁可以點做
覺得呢種行動比千萬文宣有用

sorry出返黎， 我都係問人借account

提出呢個建議， 等有動員力人士係各區組織， 話俾人知我地都絕對係愛香港， 而呢個行動非常適合和理非參加

初步想法： 各區組織洗街， 洗地， 洗建築物外牆等

至於用咩物品清洗， 我唔係化學專家唔識…sorry

我問緊阮文略，CU BioChem phd

子華神話頭： 做人無公關， 食屎架啦

所以政府先成日用cctvb同狗嘅記者會黎數臭手足， 洗藍絲腦

我地都應該做下返呢啲又實際又贏到掌聲嘅野， 勇武日日衝， 日日吸
我想戴晒裝備洗下姐

啱，老實講我唔介意
中大手足日日夜夜吸都未出聲

可以

感謝

洗街文宣同時做
快啲開tg行動谷

唔好嘗試自己清理受污染地區

如果你只用水噴 D 罅及四周牆壁，D CS 同二噁英會俾你噴到周圍都係，自己由口鼻皮膚吸返。
如果你用 1 分水 1 分甲醇(methanol)+哥士的(NaOH, KOH) 去水解 CS，D CS 會分解，但二噁英唔會。甲醇好易蒸發，你吸咗甲醇蒸氣，身體會將佢變成更加毒同嘅甲醛(methanal)，死快 D。
冇防毒衣同防化武豬咀，清潔唔到。

支持 做人一定要有PR

[星期六日行動post]商場和你唱唔等於嘉年華

樓主呢個和你清潔幾好，支持搞

喺條街度洗TG，其實都係變相堵路，由得民心又達到目的，但係唔知TG應該點洗.

阮文略 share嘅文章：
喺大家係咁share K Kwong既科學post時......我地向化學系同事請教左，佢話：CS 應該係創製者Corson 及 Stoughton 名字縮寫。按文章照做會害死人，甲醇好毒，特別對眼同肝。Decontamination唔係用甲醇，指引係用5% solution of sodium hydroxide in 50/50 ethyl alcohol/water去洗。詳見NIH的Toxnet。
不過無論點洗，始終有殘留，毒左傷左無得返轉頭🙈唔用方為上策

（歡迎手動轉載唔洗問）
——————————————

[純科學討論👷🏻‍♀️]繼化學系同事糾正左有關TG decontamination既謬誤後，由我地既危險品管理同事分享吓，萬一落街食飯或屋企無辜辜中左招點算好：
(Assuming the TG used in HK contains mainly o-chlorobenzylidene malononitrile)

Cleaning / Neutralizing TG for common civilian / household: -

1) Body - 3 rounds of cold shower. (NOT hot shower because heat activates TG)

2) Eyes - Wash with water. Milk, or baking powder dissolved in water is even better.

3) Clothing and bed sheets - discard

4) Food - discard

5) Air within home - install air-purifier with HEPA-filter with charcoal odor- neutralizer

6) Hard surfaces such as furniture - Scrub thoroughly with the following formulation:

① 220 ml Isopropyl Alcohol (一支 在藥房買到的 普通裝的 75% 外用酒精)
+
② 110 ml distilled water (e.g. 屈臣氏蒸餾水 )
+
③ 16 g Sodium Hydroxide (哥士的)

（歡迎手動轉載唔洗問）

支持

睇落唔係好複雜

係呢個運動之前其實我完全唔用tg的…所以唔識搞呢啲

有無巴打識打或者已經有類似嘅group可以入？

有專清二噁英嘅清潔劑㗎 不過唔知洗唔洗問醫生攞

Sodium hydroxide 可用通渠代替

所以如果識得化學專才幫手問問， 有咩大眾易入手嘅野可以用黎清潔

知多d, 萬一落街中左tg都可以黎清潔自己同身邊嘅人

個問題係tg構造係咩都重未知
好難真係清洗到
又話二噁英、又橙劑，又話要著保護衣
清個時隨時自己又食多鑊
我覺得淨係派文宣教人起屋企點樣清同防重好

網址：Facebook咁啱見到

上面講咗
Alcohol. Sodium hydroxide. Distilled water.

Push

真正洗走tg殘餘物要特別chemical
唔係一般人準備到材料
外國洗tg要著住生化衣洗

唔好清 叫手足吸毒咩

問過阮文略，材料唔難準備

同意
但自己清都有一定嘅危險性

有人咁傳：

//Dr. Kwong 話唔好自己清喎, 要有太空人衫先可以清.

1. 如果CS同二噁英已經懾係馬路罅，最多係經車軚帶去香港各地，基於 dilution effect 及 sola dosis facit venenum (The dose makes the poison)，其它地方影響有限，起碼比TG災區少好多。

2. 如果你只用水噴D罅及四周牆壁，D CS同二噁英會俾你噴到周圍都係，自己由口鼻皮膚吸返。

3. 如果你用1分水1分甲醇(methanol)+哥士的(NaOH, KOH) 去水解CS，D CS會分解，但二噁英唔會。甲醇好易蒸發，你吸咗甲醇蒸氣，身體會將佢變成更加毒同嘅甲醛(methanal)，死快D。冇防毒衣同防化武豬咀，清潔唔到。//

所以其實揾水稀釋tg, 等佢沿坑渠流走已經好夠了， 無預算會100% 清理到

個個人每次見到日本人天災後團結出黎清街都好感動， 香港人都可以人禍後團結出黎

I seee
推

我明有一定程度危險， 但因為係主動去清， 一定可以做足防護先清(口罩，手套等)

如果諗住個個坐係冷氣房又贏到呢場仗， 唔好咁天真啦…

大陸tg冇人知成份比例係點樣
佢catalyst 落左幾多出來幾多度
導致出左乜野殘餘物其實冇人知

阮生可能都係base on外國文獻
同大陸tg兩回事

外國都要著生化衣洗既時候
大家首先要完全清楚大陸tg係乜野成份先行動啦

美國佬舉下旗都1 仟美金，你掃埋我份

香港變福島，笨柒先做烈士

其實唔清直接發起叫人全民戴豬嘴會唔會work啲

放tg殼再隔離放無數人受tg受傷流血文宣圖

呢個要大力推 一直都想做呢樣野但唔知可以點入手！！

我要開工， 潛一潛水
歡迎討論研究

其實有冇人做緊化驗工作如果唔係唔知等到幾時先可以清到啲tg毒

兇鳩班廢老

嘩， 你地咁勇呀掂d污染咗既路障
因住生野呀

我地可以屌佢做咩唔幫政府清tg
唔清就屌佢做咩唔支持政府
唔洗自己做啦

推，星期六香港洗街日

和理出黎洗既時候實會有人問點解，然後將文宣popo香港放山埃，港共想害死香港人。我唔信班港豬唔驚

之前發生過執tg彈殼俾狗話犯法 相信市民能夠分析出成份的可能性相當細

如果要等有結果先take action可能已經香港末日

跟機

p牌push

同意呀！
依家啲建制做出泥為區選拉票

推，支持

咁其實有冇得叫泛民同我地一齊做

要睇下連登有無人同泛民人士有connection

再唔係好似其他 和你系列活動咁搞下先， 有成效自然佢地都會做